淺談下”無雙”呢套戲

可能垮張咁講，”無雙”係香港電影係拍攝述事形式黎講嘅一個重大突破。平時睇開香港嘅懸疑片，基本上係述事鋪排上都係千篇一律，平鋪直敘咁。但今次呢套無相張電影序述嘅形式主義好精妙玩係佢套野到，大量跳序，巧妙嘅同位剪接，冷調色同玩埋古典音樂插曲，所以令套野嘅張力同追看性大增。
但承認，無錯個概念係抄unusual suspect, 同埋呢啲形式主義嘅拍攝手法係鬼佬啲戲不時見到，而且套野係故事上係有唔少漏洞。
但香港拍戲佬肯放低自己舊野，學人地鬼佬點樣拍戲，唔通唔值得欣賞同鼓勵咩？

以我記得其實港產片都有啲咁嘅玩弄形式主義嘅好戲eg.一個字頭的誕生，神探果啲都係